心理學上有冇一個特定嘅term形容呢種情況？

【長文+負能量爆錶】

長期覺得自己無資格得到幸福，但係見到啲情侶或者家庭好恩愛同warm嘅時候又會由衷咁戥佢地高興

總係覺得自己好似多餘，或者會成日覺得為他人帶來麻煩，於是經常同人地保持距離。
（即使佢地已經釋出善意，我都會覺得自己唔應該接受。例：請我食嘢/幫我買嘢）

啱啱畢業時對住班比較熟啲嘅中同都未有咁嘅情況出現，但兩年過去以後我發現自己開始對佢地同對啱啱認識嘅人都幾乎一樣客套，每次聚會都要迫自己同以前對住佢地嘅態度一樣⋯⋯

唔知關唔關家庭因素事，我父母係我細細個已經離咗婚，之後我媽再識嘅一個男人又對我地唔好。

一方面覺得好難相信他人，覺得個個嘅善良背後都係另有目的；一方面又好想全心全意去信任嗰啲對自己釋出善意嘅人，因為都知道人際關係最講求就係「信」字。

而我偏偏做唔到，總係覺得自己交個心出去嘅時候一係被人無視，一係攞嚟傷害。理性上我知道人際關係係冇可能冇傷害，因為就算沉默都可以係傷害。但係我就係好驚會重蹈我細個咁信我媽係離婚之後識嘅嗰個男人嘅覆轍——以為佢係個好男人，咩都為我媽同我地着想，但原來只係個屋企有老婆仲成日出去呃女人錢嘅大滾友。

我知道如果我再唔正視下自己呢個感受嘅話，唔好話拍拖，就連普通同人正常相處都就快做唔到⋯⋯

麻煩各位巴絲打嘅指點迷津

被迫害妄想症

自悲

我都係咁摺

心理學上在依戀關係上，屬逃避型。即父母的離異，母親忽略了你的需要，使到你無所惜從。
因此每當別人對你關注時，你會產生懷疑，懷疑別人背後另有目的，說穿了其實你擔心當你熱情回應，別人會拒絕你。當然，人天生有傾向找尋快樂想法，但因為怕受傷害，而產生了矛盾。

高興的是你意識到自己有這樣的問題，並希望有辦法可以解決它。

要解決它，不是在此三言兩語，而需要你一步步從嘗試中建立。

放心，實有
心理學最鍾意用terms去定義人
同星座差幾多，無論你咩心態至少都會中幾個心理病

呢個情況嘅英文學名係 “loser”

心理學＝心理病 ？
不過係岩既，D學者最興砌一堆高深既詞去解釋一個行為或現象
唔同既係，佢地會解釋係點形成
但最後有冇得救又係睇自己

你形容得貼切啲
舉手投足佢都有個term去解釋你個行為
細個覺得心理學好威威，大學take兩個course之後就覺得好戇鳩

你/妳可能可以考慮睇一睇專業人士，等佢地比d有用同實質d嘅意見。可以先睇GP専介公司信。加油💪🏻

多謝哂巴打嘅意見 其實呢啲情況係咪好常見，睇醫生都冇乜作用？

會唔會焦慮症呀

我認為每個人成長總有些內心矛盾要去突破，要勇敢面對。
當然不是一下子的事情，一些經歷會讓你感覺需要改變。
至少我也是這樣活過來。

是否有任何心理或者精神病，是需要由專業人士才可診斷。
但可以留意自己會否因為「不安」感覺而影響到平時與人交往(同事、朋友、同學)。
例如：是對同事不相信，但跟朋友或者同事是開開心心結伴同行，可能是剛投身
社會時的不適應。